紅磡站工程造假 中科興業認為有人說謊

【Now新聞台】政府承認早於去年已收工程分判商中科興業的電郵，要求關注工程技術問題，但指因中科興業其後指所懷疑事項已全部澄清，且沒有提供進一步資料，因此政府沒有再跟進。中科興業回覆本台查詢時解釋，當時獲工程承建商禮頓建築高層承諾將採取措施糾正，但至今沒有證據顯示已採取補救措施，認為有人在事件中說謊。

港鐵沙中綫紅磡站月台工程涉嫌造假，運輸及房屋局在星期五晚上回覆查詢指，承認運房局局長辦公室曾於去年9月15日收到由中科興業發出的電郵，要求與政府港鐵及總承辦商禮頓會面，討論有關沙中綫施工的事宜。

運房局在同日和中科聯絡，獲告知是關注沙中綫工程合約1112，即是紅磡站擴建工程相關的技術事宜，中科同意直接與路政署討論。

港鐵沙中綫紅磡站月台工程涉嫌造假，路政署在15日及16日多次致電及發電郵給中科，希望取得更具體的資料，但不成功。三日後中科透過電郵回覆運房局，指之前懷疑的事項已全部澄清及解決，各方面毋須再跟進。

中科興業回覆本台查詢時承認曾發電郵給政府，要求聯合討論沙中綫施工問題。

對於政府指路政署曾多次致電及電郵中科但不成功，中科解釋總經理當時正與禮頓建築兩名高層討論事件，但基於保密協議，不可以進一步透露詳情。

至於為何向政府指之前懷疑的事項已經全部澄清及解決，中科興業表示，當時獲得禮頓高層承諾採取措施糾正，亦同意是可行和合理。不過，至今沒有證據顯示已採取補救措施，中科形容有人說謊。

中科興業又指，已經獨自處理這個醜聞超過兩年，但至今從無放棄。

禮記 敗走未